resuelvo ejercicios clase 5

Clase5.BST.fst
@@ -46,35 +46,47 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,y,r) -> if x <= y then insert_size x l else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,y,r) -> if x <= y then insert_height x l else insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,y,r) -> if x <= y then insert_mem x l else insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
    ? ¿Cuál es la forma "más fácil" de hacerlo? *)
 
-let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
+let rec insert_height' (x:int) (t:bst)
+: Lemma (height t <= height (insert x t))
+=
   match t with
-  | L -> None
-  | N (L, x, r) -> Some (x, r)
+  | L -> ()
+  | N (l,y,r) -> if x <= y then insert_height' x l else insert_height' x r
+
+let rec extract_min (t: bst{N? t}) : int & bst =
+  match t with
+  | N (L, x, r) -> (x, r)
   | N (l, x, r) ->
-    match extract_min l with
-    | None -> None
-    | Some (y, l') -> Some (y, N (l', x, r))
+    let (y,l') = extract_min l in
+    (y, N (l', x, r))
 
 let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
-  let N (l, _, r) = t in
-  match extract_min r with
-  | None -> l
-  | Some (x, r') -> N (l, x, r')
+  match t with
+  | N (l, _, L) -> l
+  | N (l, _, r) ->
+    let (x, r') = extract_min r in
+    N (l, x, r')
 
 let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
   match t with
@@ -84,20 +96,55 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
     else if x > y then N (l, y, delete x r)
     else delete_root t
 
+let rec extract_min_size (t: bst{N? t}) : Lemma (size (snd (extract_min t)) == size t - 1) =
+  match t with
+  | N (L,x,r) -> ()
+  | N (l,x,r) -> extract_min_size l
+
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,y,r) -> (
+    if x = y then (
+      if r = L then () else extract_min_size r
+    )
+    else if x < y then
+      delete_size x l
+    else if y < x then
+      delete_size x r
+  )
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= 
+  match t with
+  | N (l,y,r) -> (
+    if x = y then (
+      if r = L then () else extract_min_size r
+    )
+    else if x < y then
+      delete_size_mem x l
+    else
+      delete_size_mem x r
+  )
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let len_append (xs ys : list int) : Lemma (length (xs @ ys) == length xs + length ys)
+=
+  ()
+
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l,x,r) -> (
+    to_list_length l;
+    to_list_length r;
+    len_append (to_list l) [x]
+  )
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
