Clase5.Fib.fst
@@ -33,8 +33,10 @@ let rec triang (n:nat) : int =
 // 101 + 101 + ... + 101 = 101 * 100
 // suma = 101 * 100 / 2 = 5050
 (* https://en.wikipedia.org/wiki/Arithmetic_progression#History *)
-let gauss (n:nat) : Lemma (triang n == n * (1 + n) / 2) =
-  admit()
+let rec gauss (n:nat) : Lemma (triang n == n * (1 + n) / 2) =
+  if n = 0
+  then ()
+  else gauss (n-1)
 
 let rec fib (x:nat) : nat =
   if x = 0 then 1
@@ -50,8 +52,13 @@ let rec fib_lin' (x:nat) : (int & int) =
 let fib_lin (n:nat) : int = fst (fib_lin' n)
 
 (* Demuestre que es correcta. *)
-let fib_lin_ok (n:nat) : Lemma (fib_lin n == fib n) =
-  admit()
+let rec fib_lin_ok (n:nat) : Lemma (fib_lin n == fib n) =
+  if n <= 1
+  then ()
+  else (
+    fib_lin_ok (n-1);
+    fib_lin_ok (n-2)
+  )
 
 (* Fibonacci en tiempo lineal con recursión de cola (esencialmente
 un bucle while). *)
@@ -60,7 +67,14 @@ let rec fib_tail' (a b : nat) (n : nat) : Tot nat (decreases n) =
   else fib_tail' b (a + b) (n - 1)
 let fib_tail (n:nat) : nat = fib_tail' 1 1 n
 
+let rec fib_tail_ok' (n:nat) (i:nat)
+ : Lemma (ensures fib_tail' (fib n) (fib (n+1)) i == fib(n+i))
+         (decreases i)
+=
+  if i = 0
+  then ()
+  else fib_tail_ok' (n+1) (i-1)
+
 (* Demuestre que es correcta. Va a necesitar un lema auxiliar para fib_tail'. *)
 let fib_tail_ok (n:nat) : Lemma (fib_tail n == fib n) =
-  admit()
-
+  fib_tail_ok' 0 n
