Clase5.MiniLang.fst
@@ -33,13 +33,34 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresionse MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
+let rec constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) (decreases e) =
   match e with
   | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
-  | _ -> e (* Completar con más casos. *)
+  | EAdd m n -> EAdd (constant_fold m) (constant_fold n)
+  | EEq m n -> EEq (constant_fold m) (constant_fold n)
+  | EIf (EBool b) t e -> if b then t else e
+  | EIf c t e -> EIf (constant_fold c) (constant_fold t) (constant_fold e)
+  | _ -> e
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e)
 =
-  ()
+  match e with
+  | EInt i -> ()
+  | EBool b -> ()
+  | EAdd (EInt m) (EInt n) -> ()
+  | EAdd m n -> (
+    constant_fold_ok m;
+    constant_fold_ok n
+  ) 
+  | EEq m n -> (
+    constant_fold_ok m;
+    constant_fold_ok n
+  )
+  | EIf (EBool b) t e -> ()
+  | EIf c t e -> (
+    constant_fold_ok c;
+    constant_fold_ok t;
+    constant_fold_ok e
+  )
